侮辱中國國歌可重囚三年政治監

全國人大常委會建議在刑法修正案，將侮辱國歌的刑罰，與侮辱國旗、國徽看齊，情節嚴重者，可判處3年以下有期徒刑、役、管制或者剝奪政治權利。

民主黨議員涂謹申說，個人不贊成市民在公開場合貶損或侮辱國歌，但認為在本地立法時，很多技術細節要小心處理。他說國旗和國徽是有形體，但國歌是聲音、是奏唱，他舉例說，若在大球場內奏唱國歌，門外正排隊買票的人應怎樣回應，認為就國歌法本地立法時要按香港的情況制定。涂謹申又認為，國歌法不應該設追溯期，以免出現用今日的法例處理昨日行為的情況。

#香港電台 #港台電視31 #港台電視32 #十點半新聞天地 #國歌法

人見人愛
朋!友!愛!!!

到時唱歌有懶音都捉

我個人認為合理

唱到走音又捉

嗯五毛

AGGER

岩音, 但又可以話你非真誠, 又可以捉

關ching好波

根本唔洗設乜嘢追溯期
因為祖國有洗頭艇

到時啲球場會有幾十支cam影住個看台

搵班成管企響到咪得囉，邊個個樣唔鋸就打作老母臭閪

洗頭艇都就快唔駛, 直接送去高鐵支那區處置

真誠又話唔夠莊重

錯
每個位一支

洗頭高鐵加班車

直接係宿舍就地正法

可能會無啦啦入咗支那口岸區，之後告你喺口岸區侮辱支那國歌
即時判監3年

中國範圍直情告你分裂國家罪啦

判監>著草> 政治庇護>移民

黑布蒙頭然後入閘

邊個話愛唔可以勉強
愛國就可以逼！

唔想離開香港
利申british citizen但冇去過英國

其實唔難

可能叫你唱國歌
你唔唱就係唔愛
殺!

人大常委會議國歌法入附件三 張榮順：不尊重國歌挑戰一國兩制底線 立法有迫切性
立場報道2017/10/31 — 16:45

AAA

上月《國歌法》在全國人大常委會中獲通過，今日全國人大常委會正式審議刑法修正案草案。草案規定侮辱國歌情節嚴重者，可以判處最高三年有期徒刑、拘役、管制或者剝奪政治權利。同時，人大法工委副主任張榮順亦就國歌法列入基本法附件三，向全國人大常委會說明，指近年香港發生一些不尊重國歌的事件，挑戰「一國兩制」原則底線和社會價值底線，引起包括廣大香港居民在內的全國人民的極大憤慨。為有效防止並處理這類行為，將國歌法列入附件三在香港實施，更具迫切性和現實重要性。

《刑法修正案（十）草案》擬在刑法第299條中增加一款規定，指在公共場合，故意以焚燒、毀損、塗劃、玷污、踐踏等方式侮辱中國國旗、國徽，可處以三年以下有期徒刑、拘役、管製或者剝奪政治權利；在公共場合故意篡改國歌歌詞、曲譜，以歪曲、貶損方式奏唱國歌，或者以其他方式侮辱國歌，情節嚴重的，依照前款的規定處罰。

全國人大常委會法制工作委員會副主任王超英解釋，國歌、國旗、國徽都是國家的象徵和標誌。為了依法維護國旗、國徽的尊嚴並懲治侮辱的犯罪行為，刑法第299條規定了侮辱國旗、國徽罪，明確了刑事責任。

葉國謙：內地罰則對香港落實國歌法無影響

全國人大常委會建議將國歌法寫入基本法附件三，在本港施行國歌法。在北京列席的港區全國人大代表葉國謙表示，有關國歌法列入附件三的決議案只得一句說話，就是要在附件三增加國歌法，並無提及有關追溯期的要求。他指內地將侮辱國歌罪並訂下最高三年罰則，對香港落實國歌法無影響，認為香港國歌法最大的參考價值，是參考現時本港有關國旗和國徽條例，最高判監三年的罰則。

廣告

公民黨的郭榮鏗表示，若國歌法在本地立法時無清楚定義何謂尊重和侮辱國歌，日後會出現很多問題。例如在大型球賽中若有人噓國歌和不尊重國歌，執法時應如何處理，需要清楚界定，否則可能會發生警民衝突。

李明逵：國歌法應設追溯期 防有人未立法前故意搞事
立場報道2017/11/1 — 10:46

AAA
背景圖片來源：無綫電視片段截圖
背景圖片來源：無綫電視片段截圖
近年為青少年軍總會擔任導師的前警務處長李明逵接受《星島日報》訪問，談到《國歌法》立法。李明逵認為，當《國歌法》納入《基本法》附件三後，須經本地立法，並設立追溯期，「應該循常理角度去立法，如果有人趁《國歌法》未立法前故意搞事，製造事端或混亂，因此需要設立追溯期，我覺得好合理，無可厚非。」

至於執法問題，李明逵稱，「執法從來都不容易，如果執法容易，警察就不值錢。」他相信以現今先進科技，警方可按證據辦事，「旺角暴動都幾百人搗亂啦，一定拉到人！」

本身是中大舊生李明逵早前參與中大新亞書院校友聯署反「港獨」。李明逵在訪問中指「港獨」只是一小撮人不了解歷史的年輕人提出，或受人唆擺，他直指「港獨」違反《基本法》，並不可行，他指在經濟、民生上相當程度上依靠中國，「有何道理要脫離中國獨立呢？作為中國人，也於情不合。」

國歌法未有諮詢時間表 聶德權：法例一般適用於互聯網世界
立場報道2017/11/1 — 12:15

AAA
聶德權，圖片來源：無綫電視片段截圖
聶德權，圖片來源：無綫電視片段截圖
全國人大常委會正召開會議，人大法工委副主任張榮順昨日已就國歌法列入基本法附件三，向全國人大常委會說明。政制及內地事務局局長聶德權今早出席立法會會議回應議員質詢時強調，國歌法的罰則水平，將於本地立法階段再作討論，現在就條文細節作出評論是「言之尚早」。他又提到，一般而言，現實世界的法律會按照實際情況適用於互聯網世界，並重申市民應合法使用互聯網。

聶德權今早出席立法會會議回應民主派議員就《國歌法》提出的質詢。多民民主派議員指，《國歌法》下對於「公共場合」的定義籠統，擔心有關條文會損害港人言論自由。亦有議員提問，政府會否為《國歌法》設立追溯期，及會否就《國歌法》本地立法進行諮詢。

聶德權強調，《國歌法》的本地立法將會按照憲制及本地法律，亦會符合《基本法》要求，包括保障市民的言論自由。聶德權指，政府一定會充分考慮及聆聽議會及公眾的意見，但並未有確實的時間表，具體以什麼方式諮詢公眾亦有待制定。聶德權未有就是否會為《國歌法》設立追溯期回應。

聶德權表示，由於《國歌法》尚未納入《基本法》附件三，亦未展開本地立法工作，政府現時不會就個別條文及細節作出評論。不過他表示，一般而言，現實世界的法例會按實際情況適用於互聯網，並重申市民應正當合法使用互聯網，不應傳遞不負責任，或教唆他人犯罪訊息，否則警方將會就有關非法活動蒐集證據並作出跟進調查。

死喇 唔知而家啲小學生仲會唔會玩改歌 會唔會成間學校拉晒呢

睇老豆老母背景
如果係獨派就會拉佢地仔女

明報

【國歌法】納附件三後已成港法律 湯家驊：港府應表明本地立法前不執法 (09:36)
2017/11/2

共1幅 上一頁下一頁
全國人大常委會昨日分組審議，將國歌法列入香港《基本法》附件三，預料周六下午會於大會表決。行政會議成員、資深大律師湯家驊指出，國歌法納入《基本法》附件三後，便成為香港法律，他指出，若違反國歌法會觸犯香港法律，但因尚未進行本地立法，構成灰色地帶。他建議港府盡快進行本地立法，並承諾在本地立法前不會執法。

其他報道：涉款逾億 警應律政司建議再蒐證 黑錢舊案 上海仔隔5年再被捕

湯家驊今早接受港台訪問，他指，國歌法納入《基本法》附件三後，港府有權宣布該條例即時生效，但相信港府傾向先進行本地立法。他表示，國歌法納入附件三後，若市民侮辱國歌或已犯法例，惟國歌法在本地立法前存在「灰色空間」，而由於社會、政府未談論過在港實行國歌法的細節，市民或感混亂。

他期望政府表明在本地立法前，不會就國歌法執法。他評估，今年立法會將忙於討論高鐵一地兩檢相關法規，若在下一個立法年度完成處理國歌法本地立法，已十分理想。

至於國歌法如何釐訂「尊重」國歌，湯家驊認為，站立是國際間基本尊重國歌的方式，但是否跟隨唱國歌則不屬尊重與否的指標，「或者市民不懂唱，有人不懂中文、普通話」。至於噓國歌、做不文手勢或背向會場等行為，湯家驊則認為界線清晰，明顯是不尊重國歌行為。

中國牛肉有毒

咁唱得差我都唔想架嘛 平時都無乜機會唱 咁都要拉

批鬥田漢算唔算侮辱國歌

唔算。田漢係人唔係歌

國歌作左就係國家所有。同作曲作詞人無關

聽到訓著左點算

蘋果

【國歌法】馬迷稱影響入場意欲 學生憂港制度政治化

即時要聞 2017-11-02 15:55:25 HKT

0:00

《國歌法》即將列入《基本法》附件三，正在訪京的大律師馬恩國更引述基本法委員會主任李飛言論，指未來馬場奏國歌時，場內的馬迷亦須站立，否則有機會被檢控。

不過有馬迷則認為李飛說法並不合理，間中會到馬場的馬迷黃先生稱，馬場屬娛樂場所，難以要求市民在此環境下仍然莊嚴地對待國歌，「啲人賭錢都賭到亂曬龍！邊個會理國歌？」他又稱，引入《國歌法》無疑會影響馬迷入場意欲。

而有學生亦認明現時的國法化只會淪為當權者用作政治打壓的工具。就讀中六級的黃同學表示，學校每年都有一天會舉行升旗禮，但自己都曾耳聞有同學噓國歌。他憂慮未來立法，在校內噓國歌的同學會被檢控。

他又稱，不贊成現行的國歌法，因為其對侮辱國歌的定義並不如《國旗法》般清晰，「如果我奏國歌時背向國旗，咁樣都算侮辱？」他續指，在法例對侮辱行為定義含糊的情況下，警察作政治檢控時會「take advantage 」（有優勢），他形容《國歌法》會進一步把香港「制度政治化」。

馬迷黃先生認為馬場屬娛樂場所，難要求市民在此環境下仍莊嚴地對待國歌。張志華攝(蘋果日報)

中六生黃同學指曾在校內耳聞有同學噓國歌，憂未來立法後那些同學會被檢控。張志華攝(蘋果日報)

個人簽名
———————————————————
我喺時事台整條五毛list以正視聽屌你老母連生你就搬去站務台，你咁搞咩意思啊？我屌你老母五毛「民國復興」bam完又復出又係咩意思啊？宜家五毛改名扮其他人講嘢，明顯係離間分化策略，連生你郁都唔郁下佢地！頂你個肺連生竟然殺忠良不殺奸臣！屌你老母仆街冚家鏟連生包庇五毛，助紂為虐！為虎作倀！天理不容！

我正大光明！做嘅所有嘢全部都係想杜絕五毛！你連狗兼成班濕鳩契弟管理員，竟然夠膽移走我地對抗五毛嘅post！反而民國復興，三色貓，JR嗰班五毛又唔ban走！助他人志氣滅自己威風！我話你聽死連狗你再咁搞落去連登只會步高登後塵比五毛完全攻陷！

（請廣傳）
五毛/假膠一律統稱支那人

假膠唔係五毛，但就做緊五毛一樣嘅事，以前大事大非面前絕對唔會玩嘢，但宜家佢地咩時候都仲扮鬼扮馬，搞到分唔清邊個打邊個，佢地已經走火入魔，所以喺以後逢見假膠請一律認作五毛處理

由於支那人再次泛濫，現列出部分人渣名錄，比大家留意返相關人渣，如有遺漏希望大家增補，對抗支那人一齊努力

最新名錄(定期更新)：
毛澤東 #90863
三色貓 #46644
民國復興 #92178（夢醒時分）<-已bam
newlife🤓🤓 #13816
游B(破產) #51904
JR #86841
潮吹口爆糖 #3066
精神錯亂最佳代表#62391
兔仔有愛情嗎 #58099(高葵株式會社)
大鵬金翅神將 #64806
韓國歐巴 #103440
優美開始 #53223
RedBaron #85163
-李尋歡- #67878 (小李探花李尋歡)
高登色狼 #14482
香港鍵國 #50533（精英連登仔）
角大不角細 #72990
一齊攬炒 #33874
西門慶 #102056
連泥往 #41116
十五天 #57952
揾嚟搞 #122718
立法會已完 #28503
P.Dybala #57797
bbchu #10894
霸道駒 #94824
龍骨 #102096
一鋪過
LIKLN+ #50616（新痕結衣）
遊戲王愛好者
7plus256 #97814
jukerbb
書面語達人 #77788
Master2017 #76117
臺灣獨立 #20241
183cm #35420
高級青頭仔
天才小釣手 #3454
河本鬼茂 #63909
D_Wade #57705
潮文急口令 #38820
fin-de-siecle #43308
光之練金術師 #41351
哥是個傳說 #98232（小童群益會會員）
大家都是中國人 #113921
連登首席榮譽5毛 #48442
本來無一物2 #124087
擅長hehe的朋友 #54270
D10S #10199
Persona5 #121771
生物角落 #55990
返六日唔撚易 #55
A_Milik #30768
十卜Ching #37733
波台清泉一世 #965
路斯基bb #37604
2和b #5549
中國大飢荒 #128921
奸奸奸漢奸 #110286
廢青隨風飄 #138106
莫雷拉（拉馬）#102132
種花生的農夫 #52856
圖走網世界 #65128
章魚大丸子 #131526
拜仁慕尼黑 #54183 (Clannad)
霸王別雞 #81005
Pogba #1289
N_Bendtner #38189
慈恩大師 #122536
柳豔(焰兒) #32583
低級公務員 #124899
蘭貴坊USB #120847
兄弟會 #68081
羅蘭嵐 #4526
解除封鎖
朝九晚十奴隸 #61748
羅拔利雲度夫斯基 #85819
奶波魔 #10692
腥港鎮150新血 #8009
群雄割具 #9284
爱国畜生
靜啦柒頭 #12900
沈振盈 #102198
交你老母稅 #51920
卐_NSDAP_卐 #36035
魂°初弒 #20890
劉度 #15647
沙洛文．卡勞#3806
Olivier_豬腦 #36497
平井桃🇯🇵 #6061
冰輪丸 #116530 (宮脇咲良心少女)
畀少少時間我#40855
大曼徹斯特 #73109 (EkuEku)
屎急大笨象 #33481
玩命魔女一世 #44603 (小磁怪)
stevefan1999 #122576
藝高人蛋大 #127272
人見人愛 #103127
群龍共舞 #51129
最強翼衛摸西先 #2169
Colinky #90370
Romanov #132038
阿古路 #5649
Gladiclus #48442 (熱血藍絲)
毛澤東 #90863
三色貓 #46644
民國復興 #92178（夢醒時分）<-已bam
newlife🤓🤓 #13816
游B(破產) #51904
JR #86841
潮吹口爆糖 #3066
精神錯亂最佳代表#62391
兔仔有愛情嗎 #58099(高葵株式會社)
大鵬金翅神將 #64806
韓國歐巴 #103440
優美開始 #53223
RedBaron #85163
-李尋歡- #67878 (小李探花李尋歡)
高登色狼 #14482
香港鍵國 #50533（精英連登仔）
角大不角細 #72990
一齊攬炒 #33874
西門慶 #102056
連泥往 #41116
十五天 #57952
揾嚟搞 #122718
立法會已完 #28503
P.Dybala #57797
bbchu #10894

叧加不正常人類list:
蔣介石（翻生） #2436

部分已加入編號，另外編號後面嘅括號代表別名或者舊名，有啲可能已經改咗名，大家要提防list入面嘅人，希望有更多巴絲補充

如有寃枉，請大家多多指正，本人有錯即改！

為免有支那人混淆名單誤導大家，名單紀錄只以我「1000歳（人瑞）」為準

齊齊噓國歌點捉？ 葉國謙：一齊衝紅燈都有機會被控

即時要聞 2017-11-04 09:46:31 HKT

(資料圖片)
全國人大常委會最快下午表決將《國歌法》納入《基本法》附件三，引進港澳，屆時香港須就《國歌法》完成本地立法，在本港實施相關法律。港區人大代表、民建聯葉國謙認為，《國歌法》在本地立法應可列明在何種場合才能播放國歌，相關機構日後亦要檢討何時適合播放國歌。

至於在公開場合如大型球賽中播放國歌，同時有大量人違法會否導致警方難以執法，葉國謙就以過馬路「衝紅燈」作例子，指就算有一群人一起違法同樣有機會被檢控，認為警方不會難以執法。

他批評若有人認為設立《國歌法》會刺激港人對中國不滿的情緒是「邏輯有關題」，要樹立尊重國歌的思想不等能靠教育而不立法，要求政府盡快就《國歌法》向立法會提交草案完成本地立法，但目前難預枓何時能完成。

對於《國歌法》應否設有追溯期，葉國謙就指人大常委會的決議案並無追溯期，他亦認為設追溯期無意思，因《國歌法》是要提升國民的國歌觀念，而非為了懲罰。